【經典●爆賭王不擇手段】何鴻燊從小愛財如命 送鑽石係為借更多錢

十姑娘的《回憶錄》曾憶述，小時候，眾兄弟姐妹最喜歡往革命義士，孫中山的夥伴——--胡漢民先生家中拜年，領取每封一元紙幣的利是，當時媽媽冼慶雲為培養孩子儲蓄習慣，慣常要各人上繳，但是任媽媽軟硬兼施，何鴻燊怎也不從。十姑娘說Stanley落咗袋嘅錢唔肯攞番出嚟。何鴻燊從小就十分「愛財如命」。

抗日戰爭期間，十姑娘數度往越南探望父親何世光，爸爸雖因戰亂陰影未肯在越南置業，但居住環境仍然寬敞舒適，衣食亦無憂。有一次，她由越南探望爸爸後回來，何鴻燊破例送了一隻小小的鑽石戒指給她，原來沒多久他便有事相求，說知道爸爸在越南做生意賺了大錢，而爸爸一向痛錫十姑娘，所以希望十姑娘幫口問爸爸拿三萬元，約等於現時的數千萬做生意。十姑娘說她雖然盡力說服爸爸，但因何鴻燊自小已顯露出為求目的不擇手段的性格，令爸爸十分擔心他事業有成會更為囂張，更敢玩火，引來不能承擔的後果，最終拒絕了何鴻燊借錢的要求。

至於《何鴻燊傳》謂何世光往越南發展後客死異鄉，十姑娘更是斷然否認，打完仗，爸爸在越南返來香港之後，住了二十幾年才過身，唔好講到孤兒寡婦博人同情。

推